\textbf{Ejercicio 10}

Operadores de medición $\qty{\dyad{+}{+} , \dyad{-}{-}}$

\begin{enumerate}[(a)]

\item $\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku$.

  \textbf{Medición con $\dyad{+}{+}$}
  
  Probabiliad de medir con $M_o$
  \[
    \begin{array}{ll}
      p_0 &=
             \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
             \qty(\dg{\dyad{+}{+}})
             \qty(\dyad{+}{+})
             \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku) \\
      &= \frac{1}{2}
             \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
             \qty(\pexp)
             \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku) \\
      &= \frac{1}{2}
         \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
         \qty(\frac{1}{3} \kc +
              \frac{\sqrt{8}}{3} \kc +
              \frac{1}{3} \ku +
              \frac{\sqrt{8}}{3} \ku
        ) \\
      &= \frac{1}{2} \qty( \frac{1}{9}
        + \frac{\sqrt{8}}{9} + \frac{\sqrt{8}}{9}
        + \frac{8}{9}) \\
      &= \frac{1}{2}\qty(\frac{9 + 2\sqrt{8}}{9})\\
      &= \frac{1}{2} + \frac{\sqrt{8}}{9}
      \end{array}
    \]

    Resultado en caso de medir con $M_0$

    \[
     \begin{array}{l}
      \begin{array}{ll}
        M_0 \ket{\psi}
          &= \dyad{+}{+}
             \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku)\\
          &= \frac{1}{2}\qty(\frac{1+\sqrt{8}}{3} \kc + \frac{1+\sqrt{8}}{3} \ku)\\
          &= \frac{1 + \sqrt{8}}{6} \qty(\kc + \ku) \\
      \end{array} \\
	\\
      \begin{array}{ll}
        \frac{M_0 \ket{\psi}}{p_0} &=
             \frac{\frac{1 + \sqrt{8}}{6} \qty(\kc + \ku)}
                  {\frac{1}{2} + \frac{\sqrt{8}}{9}} \\
          &= \frac%
               {1 + \sqrt{8} \qty(\kc + \ku)}
               {3 + \frac{2\sqrt{8}}{3}}
        \end{array}
      \end{array}
      \]

  \textbf{Medición con $\dyad{-}{-}$}

  Probabiliad de medir con $M_1$
  \[
    \begin{array}{ll}
      p_1 &=
            \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
            \qty(\dg{\dyad{-}{-}})
            \qty(\dyad{-}{-})
            \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku) \\
          &=
            \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
            \qty(\dyad{-}{-})
            \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku) \\
          &=\frac{1}{2}
            \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
            \qty(\mexp)
            \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku) \\
          &=\frac{1}{2}
            \qty(\frac{1}{3} \bc + \frac{\sqrt{8}}{3} \bu)
            \qty(\frac{1}{3} \kc -
                 \frac{1}{3} \ku -
                 \frac{\sqrt{8}}{3} \kc +
                 \frac{\sqrt{8}}{3} \ku
            ) \\
          &=\frac{1}{2}\qty(\frac{1}{9} - \frac{\sqrt{8}}{9} - \frac{\sqrt{8}}{9}
            \frac{8}{9})\\
          &=\frac{1}{2}\qty(\frac{9 - 2 \sqrt{8}}{9}) \\
          &=\frac{1}{2} - \frac{\sqrt{8}}{9}
    \end{array}
  \]
      Resultado en caso de medir con $M_0$

    \[\begin{array}{l}
      \begin{array}{ll}
        M_1 \ket{\psi}
          &= \dyad{-}{-}
            \qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku)\\
          &=\frac{1}{2}\qty(\mexp)\qty(\frac{1}{3} \kc + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku) \\
          &=\frac{1}{2} \qty(\frac{1}{3} \kc
            - \frac{\sqrt{8}}{3} \kc
            - \frac{1}{3} \ku
            + \frac{\sqrt{8}}{3} \ku)\\
          &=\frac{1}{2} \qty(\frac{1 - \sqrt{8}}{3} \kc + \frac{\sqrt{8} - 1}{3} \ku ) \\
          &=\frac{1-\sqrt{8}}{6} \kc + \frac{\sqrt{8}-1}{6} \ku\\
          &=\frac{1-\sqrt{8}}{6} \qty(\kc - \ku)
      \end{array}\\ \\
      \begin{array}{ll}
        \frac{M_1 \ket{\psi}}{p_1} &=
             \frac{\frac{1-\sqrt{8}}{6} \qty(\kc - \ku)}
                  {\frac{1}{2} - \frac{\sqrt{8}}{9}} \\
          &= \frac%
               {3 \qty(1 - \sqrt{8})}
               {9 - 2\sqrt{8}} \qty(\kc + \ku)\\
        \end{array}
      \end{array}\]

\item $\ket{\psi} = \frac{\kc + \ku}{\sqrt{2}} = \ket{+}$

  \textbf{Medición con $\dyad{+}{+}$}

  Probabiliad de medir con $M_o$
  \[
    p_0 = \bra{+} \dyad{+}{+} \ket{+} = \braket{+} \braket{+} = 1
  \]

  Resultado en caso de medir con $M_0$
  \[
    \frac{M_0 \ket{+}}{p_0} = M_0 \ket{+} = \dyad{+} \ket{+} = \ket{+} \braket{+}
    = \ket{+}
  \]

  \textbf{Medición con $\dyad{-}{-}$}

  La probabilidad de medir con $M_1$ es 0, y carece de sentido aplicarlo.

\item $\ket{-}$

  \textbf{Medición con $\dyad{+}{+}$}

  La probabilidad de medir con $M_0$ es 0, y carece de sentido aplicarlo.

  \textbf{Medición con $\dyad{-}{-}$}

   Probabiliad de medir con $M_1$
  \[
    p_1 = \bra{-} \dyad{-}{-} \ket{-} = \braket{-} \braket{-} = 1
  \]

  Resultado en caso de medir con $M_1$
  \[
    \frac{M_0 \ket{-}}{p_1} = M_1 \ket{-} = \dyad{-} \ket{-} = \ket{-} \braket{-}
    = \ket{-}
  \]

\end{enumerate}
